[
  {
    "question": "Hvilken påstand er riktig?",
    "answers": [0],
    "options": [
      "Micon og videogjenfinning hører sammen",
      "Micon og lydgjenfinning fra videoshots hører sammen",
      "Micon kan brukes av PST til å lett gjenfinne bilder med terrorister",
      "Micon har ingenting med informasjonsgjenfinning å gjøre"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken påstand er riktig? <math><mi>J</mi><mo>(</mo><mi>A</mi><mo>,</mo><mi>B</mi><mo>)</mo><mo>=</mo><mfrac><mrow><mo>|</mo><mi>A</mi><mo>&#x2229;</mo><mi>B</mi><mo>|</mo></mrow><mrow><mo>|</mo><mi>A</mi><mo>&#x222A;</mo><mi>B</mi><mo>|</mo></mrow></mfrac><mo>=</mo><mfrac><mrow><mo>|</mo><mi>A</mi><mo>&#x2229;</mo><mi>B</mi><mo>|</mo></mrow><mrow><mo>|</mo><mi>A</mi><mo>|</mo><mo>+</mo><mo>|</mo><mi>B</mi><mo>|</mo><mo>-</mo><mo>|</mo><mi>A</mi><mo>&#x2229;</mo><mi>B</mi><mo>|</mo></mrow></mfrac></math>",
    "answers": [3],
    "options": [
      "Denne formelen er et likhetsmål som egner seg veldig godt til bruk i rangering av resultater med søk av store strukturerte dokumenter",
      "Denne formelen forteller noe om mengden av informasjon som er i dokumentene",
      "Denne formelen er et Jaccard-likhetsmål som ikke kan brukes til å vurdere om to ord er like eller ikke",
      "Denne formelen er et Jaccard-likhetsmål som kan brukes til å vurdere i hvor stor grad to dokumenter er like"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken påstand er riktig?",
    "answers": [3],
    "options": [
      "Et Huffman-tre er en variant av et suffix tre",
      "Et Huffman-tre er et komprimeringstre som kan være både \"bit\"-basert (binært) og \"byte\"-basert samtidig.",
      "Et Huffman-tre er en variant av et suffix trie",
      "En Huffman-trekonstruksjon bruker informasjon om termdistribusjon i et dokument for å kunne lage en så effektiv komprimering som mulig"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken påstand er riktig?",
    "answers": [1],
    "options": [
      "Automatic Global Analysis og Automatic Local Analysis bruker to motsatte metoder for utvidede spørringer",
      "Pseudo relevance feedback er en metode for å utvide spørringer",
      "I Pseudo relevance feedback trenges tilbakemelding fra brukeren for at det skal fungere optimalt",
      "Med Pseudo relevance feedback trenger man alltid å bruke Rocchios standardmetode for å få det til å fungere"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken påstand er riktig?",
    "answers": [3],
    "options": [
      "IDF står for \"Information of Document Frequency\"",
      "IDF står for \"Invariant Document Frequency\" og brukes til å måle hvor mye svingninger det er i antall termer per dokument",
      "IDF står for \"Inverse Document Frequency\" og kan brukes til å straffe termer som nevnes ofte i et dokument",
      "IDF står for \"Inverse Document Frequency\" og kan brukes til å straffe termer som nevnes ofte i en samling av dokumenter"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken påstand er riktig?",
    "answers": [0],
    "options": [
      "Zipf's law kan brukes til å vurdere hvilke ord som kan være gode kandidater til stoppordlista",
      "Zipf's og Heap's law er viktig for genfinningsregler i websøkesystemer",
      "En crawler bruker Zipf's law til å avgjøre om den skal følge en link videre til neste dokument, for indeksering",
      "Zipf's law sier ingenting om termdistribusjon i en samling"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken påstand er riktig?",
    "answers": [1],
    "options": [
      "Harvest-websøkesystem er basert på en sentralisert systemarkitektur med koordinerte crawlers",
      "Harvest-websøkesystem er basert på en distribuert systemarkitektur med koordinerte gatherers",
      "Harvest er ingen websøkesystem men en proprietær systemarkitektur for datahøsting",
      "Harvest-arkitekturen er helt lik den arkitekturen som Google har brukt som basis for deres websøkearkitektur"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken påstand er riktig?",
    "answers": [0],
    "options": [
      "Et bildegjenfinningssystem består av en \"feature extractor\"-del som gjør det enkelt å automatisere lagring av informasjon om innholdet i et bilde",
      "Et bildegjenfinningssystem må bruke alle teknikker fra databaseteknikk for å kunne enkelt utføre spørringer",
      "Det er et krav at et bildegjenfinningssystem tilbyr støtte til nøkkelordsøk",
      "De fleste bildegjenfinningssystem bruker piksel-til-piskelsammenlikninger til å finne likhet mellom bilder og til rangering"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken påstand er riktig?",
    "answers": [0],
    "options": [
      "Okapi BM25 er en variant av sannsynlighetsmodellen, men bruker både TF og IDF til å estimere sannsynlighetene",
      "Okapi BM25 er en variant av språkmodellen (Language model for information retrieval)",
      "Ifølge forskningen fungerer Okapi BM25 mye dårligere enn den boolske modellen",
      "Okapi BM25 har ingenting med søkeresultatrangeringer å gjøre"
    ]
  },
  {
    "question": "Hvilken påstand er riktig?",
    "answers": [3],
    "options": [
      "Precision og recall er like viktige uavhengig av søkeapplikasjoner",
      "Recall er typisk viktigere enn precision for søk i Gulesider",
      "MAP bruker ikke recall i det hele tatt",
      "Interpolering er nyttig dersom man har for få recall-punkter"
    ]
  }
]
